---
title: STAR 法则
origin: https://www.jianshu.com/p/e3398610b846
---

简而言之，STAR 法则，就是一种讲述自己故事的方式，或者说，是一个清晰、条理的作文模板。不管是什么，合理熟练运用此法则，可以轻松的对面试官描述事物的逻辑方式，表现出自己分析阐述问题的清晰性、条理性和逻辑性。

具体含义：

- Situation（情境）: 事情是在什么情况下发生。
- Task（任务）: 你是如何明确你的任务的。
- Action（行动）: 针对这样的情况分析，你采用了什么行动方式。
- Result（结果）: 结果怎样，在这样的情况下你学习到了什么。

STAR 法则是一种常常被面试官使用的工具，用来收集面试者与工作相关的具体信息和能力。比起传统的面试手法来说，可以更精确地预测面试者未来的工作表现。
 
举例说明：

你大学参加了一场辩论赛，获得了最佳辩手的荣誉，那么很多人可能会这样写。

- “大二获得校最佳辩论手。”

- “大二期间，参与校辩论赛，在10支参赛队伍中，带领队伍脱颖而出获得第二名好成绩，自己也荣获了校最佳辩手称号。”

这里的问题是：你自己做了什么贡献？凭什么获得第二名？你为什么能获得最佳辩手，别人不行？

这个问题也是非常非得多简历中出现的毛病，只写了结果，没写过程，没写自己的贡献。

为了突出自己的能力，采用 STAR 法则梳理比赛，将重要关键事项突出，例如：

- S：全校共十支队伍参加比赛，其中有两支队伍已经连续两年获得前三名，而我们是第一次组队参赛。

- T：但我们还是希望能够获得名次。

- A：比赛前，作为二辩的自己，搜集了许多资料，以及辩论技巧，并将资料与队友分享。同时，组织队友在课余时间进行自由选题辩论，练习。

- R：最终在不懈的努力下，获得了第二名，自己也获得了最佳辩手称号。

通过采用 STAR 法则进行描述后，可以看到一件事情的完整结构。面试官能完成看出事情的发展背景，你在团队中的贡献，最终的结果如何。

这，才是公司录用你的原因。而整个事件的背后，也充分体现了你的领导力，你的沟通力，执行力。

有了这个事件做案例，你也不必在自我评价那么写满空洞无趣还自我陶醉的“沟通能力佳，执行能力强”这一类的自我评价。

当然，这里的描述完全可以在面试过程中回答问题，而对于简历，不必写得那么详细，只需要简单概括即可：

在辩论赛中，我主要负责资料收集，辩论技巧分享，赛程准备练习等（A）。最终在十支参赛队伍中（S）获得校级团队第二名，个人最佳辩手称号（R）。

这里在拆分过程中欠缺了T（目标），但有了最终结果，对全局并无影响。
